泛民 本土 自決倡和解團結

泛民 本土 自決倡和解團結

頭條

【本報訊】黃之鋒在入獄前呼籲本土派、自決派及泛民團結，有本土及自決派成員均認為政府打壓反對聲音已無分激進或溫和，呼籲應不分黨派參與今天的遊行，而非建制各派將來和解合作的機會亦會增加。但民主黨則擔心在目前選舉制度下，各黨派為了爭選票難以真心團結。
走「本土」路線的現任港大學生會會長黃政鍀指出，個人傾向參與今天遊行聲援三子，「溫和嘅、激進嘅都打壓，我睇唔到點解仲要有呢類派系鬥爭」。他又認為是次判決加強了大團結的可行性，在相同理念議題上應加強合作，「我哋已經冇乜本錢去分裂」。
本土民主前線發言人梁天琦表示，本民前會參與今天遊行，他個人則因事暫未確定能否出席，「𠵱家唔關係咪民主派嘅事，𠵱家係關香港年輕人受緊打壓嘅一件事」。
香港民族黨召集人陳浩天則表示，暫未決定會否參加今天遊行，但他認同團結的大方向，不需要形式化地組織聯盟之類，各組織之間應有默契。各團體關係其實已有改善，「例如今次嘅判決，都唔見有乜團體出嚟落井下石」。